\tituloM{Facas}{Armory}{0.1}{Alberto}

\subsection{\bf Combate com Facas}

\subparagraph*{\bf Pré-requisitos:} Destreza •••, Armas Brancas •••

\subsection{\bf Manobras}

\subparagraph{\bf • Ataque Antecipado:}
Os que foram treinados na arte do combate com facas sabem se mover rapidamente, antecipando os ataques e podendo responder a eles. Neste nível, seu personagem pode substituir seu nível de Armas Brancas por seu Raciocínio na hora de determinar a Iniciativa. Este efeito só funciona em situações de combate em que seu personagem esteja utilizando um arma afiada ou pontiaguda menor que 30cm.

\subparagraph{\bf •• Ângulo vantajoso:}
O portador da faca sabe como fintar um ataque lateral ou pela retaguarda, com o objetivo de estudar o oponente procurando uma brecha. Após a finta o personagem está ciente de como enganar seu oponente e atravessar sua defesa contra um ataque de um ângulo que ele não está esperando. A defesa do inimigo é -1 durante esse ataque.

{\bf Desvantagem:} Esta manobra só pode ser feita uma vez por turno.

\begin{itemize}[noitemsep]
\item Teste: Destreza + Armas Brancas
\item Dificuldade: 5
\item Dano: Arma
\item Ações: 1
\end{itemize}

\subparagraph{\bf ••• Ataque Vital:}
Seu personagem sabe como atingir os pontos vitais e outras vulnerabilidades dos seus oponentes. Os ataques feitos com uma faca conseguem ignorar 1 ponto de qualquer proteção que o alvo possua, e penalidades para atingir alvos específicos ou partes do corpo são reduzidos em 1.

\subparagraph{\bf •••• Aparar:} 
A sua habilidade com a faca já anula boa parte da desvantagem do tamanho da faca em ações defensivas. Você pode realizar um Aparar contra qualquer ataque físico corpo-a-corpo com sua faca, o mesmo não é valido para um Bloquear.

\begin{itemize}[noitemsep]
\item Teste Primário: Destreza + Armas Brancas
\item Dificuldade: 5
\item Dano: Nenhum
\item Ações: 1
\end{itemize}

\subparagraph{\bf •••• Cortar e Apunhalar:}
A maestria do seu personagem com a faca permite que ele faça dois ataques contra um alvo em uma única ação. O primeiro ataque é um corte, o segundo uma estocada. O primeiro ataque é feito como
normal, mas o segundo sofre uma penalidade de -1. 

{\bf Desvantagem:} Essa manobra rápida deixa o personagem um pouco
mais vulnerável contra o próximo ataque recebido. Sua defesa recebe uma penalidade de -1.

\begin{itemize}[noitemsep]
\item Teste Primário: Destreza + Armas Brancas
\item Teste Secundário: Destreza + Armas Brancas (com -1 dado)
\item Dificuldade: 4
\item Dano: Arma
\item Ações: 1
\end{itemize}

\subparagraph{\bf ••••• Ataques Múltiplos:}
Golpes de faca são baseados na velocidade e no reflexo e seu personagem já possui habilidade suficiente para atacar seus oponentes de qualquer direção apenas mudando a configuração de suas mãos e movimentando o corpo. Seu personagem pode atacar quantas vezes quiser em uma mesma ação, porém deve dividir sua parada de dados na mesma proporção e a cada ataque, contando com o primeiro, o dano é reduzido em 1, ou seja, se seu personagem quiser fazer três ataques, ele deve dividir sua parada em três, no seu primeiro ataque o dano é Arma-1, no segundo Arma-2 e no terceiro Arma-3.

{\bf Desvantagem:} Essa manobra é muito rápida e arriscada, se seu personagem for impedido de causar o primeiro ataque, todos os outros são perdidos, o mesmo vale para caso erre e no caso de uma falha critica a faca cai de sua mão.

\begin{itemize}[noitemsep]
\item Teste: Destreza + Armas Brancas (dividido pela quantia de cortes)
\item Dificuldade: 5
\item Dano: Arma - (Corte atual)
\item Ações: 1
\end{itemize}