\begin{quote}
\begin{center}
{\Huge \bf Autor}
\end{center}
Alberto Junior, Philodox, Presas de Prata

e-mail: \texttt{alberto.junior.1995@gmail.com}

\begin{center}
{\Large \bf Colaboradores}
\end{center}
Fabiano Fonseca, Ícaro Vasconcelos, Jhansen Barreto, Leno Oliveira.
\end{quote}

\begin{quote}
\begin{center}
{\Huge \bf Informações}
\end{center}
Este manual foi elaborado com o intuito de facilitar a pesquisa de Manobras de Combate e informações que são constantemente utilizadas durante as sessões. Nele também contem algumas {\bf \textit{Regras de Ouro}} que utilizo e desta forma podem ser totalmente ignoradas se assim você quiser, como por exemplo, os níveis para Duelo de Klaives e Kailindô, estes que foram arbitrariamente definidos por mim, a fim de nivelar estas habilidades com outras, como Arquearia e Esgrima. Algumas informações foram retiradas de outras fontes e são citadas no inicio, ou no final da seção.

O Conteúdo deste manual foi retirado de diversos sites e livros, alguns deles são:
\begin{itemize}[noitemsep]
    \item Livro: Lobisomem - O Apocalipse 3ªed.
    \item Livro: Guia do Jogador
    \item Livro: Armory
    \item Livro: Tribo - Filhos de Gaia
    \item Site: http://vampiros-a-mascara.forum-livre.com/
    %\item Site: http://rageacrossbr.blogspot.com.br/2017/03/nova-pericia-capoeira.html
\end{itemize}
\end{quote}
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%


\begin{center}
{\Huge \bf Advertências}
\end{center}

\begin{quote}
© 2002 White Wolf Publishin, Inc. Todos os Direitos Reservados. A reprodução sem a permissão escrita do editor é expressamente proibida, exceto para o propósito de resenhas e das planilhas de personagem, que podem ser reproduzidas para uso pessoal apenas. White Wolf, Vampiro a Máscara, Vampiro a Idade das Trevas, Mago a Ascensão, Hunter the Reckoning, Mundo das Trevas e Aberrant são marcas registradas da White Wolf Publishing, Inc. Todos os direitos reservados. Lobisomem o Apocalipse, Wraith the Oblivion, Changeling o Sonhar, Werewolf the Wild West, Mago a Cruzada dos Feiticeiros, Wraith the Great War, Trinity, Livro de Tribo Fianna, Lobisomem a Idade das Trevas e Lobisomem Guia do Jogador são marcas registradas da White Wolf Publishing, Inc. Todos direitos reservados. Todos os personagens, nomes, lugares e textos são registrados pela White Wolf Publishing, Inc. 

A menção de qualquer referência a qualquer companhia ou produto nessas páginas não é uma afronta a marca registrada ou direitos autorais dos mesmos. 

Esse livro usa o sobrenatural como mecânica, personagens e temas. Todos os elementos místicos são fictícios e direcionados apenas para a diversão. Recomenda-se cautela ao leitor.

\begin{center}
{\bf VENDA PROIBIDA}
\end{center}
\end{quote}