\subsection{\bf Dossiê}
\begin{itemize}
    \item Garras Vermelhas – Os mais selvagens dos garous lutaram bravamente, mas seus poucos números logo foram dizimados quando as hordas da Wyrm atingiram seus Caerns, espalhando destruição e poluição.
    \item Fúrias Negras – As mais próximas da Wyld sofreram ao tentar combater com toda sua fúria, não tiveram a mesma sorte dos Crias, mas ainda assim levaram consigo um número incontável de dançarinos da espiral.
    \item Wendigo – O povo puro foi o primeiro a sofrer com as armas químicas utilizada na guerra, eles não tiveram força e nem sequer formas de se defender da onda de calor e radiação que surgiu ao horizonte a explosão das bombas.
    \item Uktenas – Partiram em missões onde acabaram descobrindo um ritual de proteção muito poderoso, chamado de "O Lobo adormecido", a tribo ficou por muito tempo na umbra em busca desse conhecimento e pagou um preço alto demais ao executar o ritual, este foi realizado com sucesso, mas desde então não se vê mais sinais dos Uktena.
    \item Peregrinos Silencios – Foram os primeiros a reagirem ao apocalipse, até porque começou em uma terra que já foi sua, com o despertar de um deus servo da Wyrm, que utilizou de um garou puro para seu ritual de levantar dos mortos.
    \item Filhos de Gaia – A vontade de tentar purificar seus irmãos caídos sob o feitiço do deus, fez com que os Filhos de Gaia perdessem muito tempo e ficassem muito próximos a podridão, infelizmente eles não conseguiram resistir e acabaram por ser massacrados.
    \item Presas de Prata – Os líderes da nação demoraram a agir e acabaram por tomar o primeiro ataque, lutaram em todas as batalhas liderando as tropas contra os inimigos, mas não tiveram sucesso, os remanescentes caíram em harano e desapareceram, seu sangue puro e nobre foi caçado no novo mundo.
    \item Portadores da Luz Interior – Devido a sua luta para proteger os montes sagrados os portadores da luz não tiveram muitas chances de sobreviver, não se sabe se ainda exista algum deles por.
    \item Fianna – Os melhores amigos da nação e os mais ligados a seus parentes, tiveram perdas imensas na guerra, mas sua grande prole de parentes permaneceu firme no novo mundo.
    \item Crias de Fenrir – Os guerreiros dos guerreiros, eles foram um dos primeiros a se manifestar quando o apocalipse teve início. Partiram para o combate sem conhecimento do que era de fato e acabaram por perder diversos irmãos de garra, quando notaram do que se tratava se aliaram aos Fianna e aos Presas de Prata para tentarem fazer frente a guerra que havia começado. Devido a sua força física incomparável, eles conseguiram se manter por algum tempo, mas somente seus parentes foram capazes de sobreviver no novo mundo.
    \item Senhores das Sombras – Os métodos exclusos dos senhores das sombras os deram uma dianteira frente a criação da nova sociedade, seus parentes, aliados e contatos facilitou a entrada deles no novo mundo, a falta de escrúpulos também os ajudou a manter as aparências.
    \item Roedores de Ossos – Os roedores por serem mais próximos aos humanos conseguiram propagar seus genes através dos parentes, que foram se camuflando em meio a nova sociedade. Devido a sua facilidade de sobreviver em meio a adversidade eles não tiveram muitos problemas em sobreviver sendo os miseráveis do novo mundo, até porque já eram os miseráveis do antigo.
    \item Andarilhos do Asfalto – A aproximação com a tecnologia trouxe uma enorme vantagem aos Andarilhos, pois eles puderam prever os acontecimentos do meio tecnológico e rapidamente se inseriram no início da criação das colmeias, garantido sua vaga na nova sociedade que se instaurou.
\end{itemize}

\subsection{\bf Apêndice}
\subparagraph{\bf Fetiches:}

\subparagraph{\bf Glossário:}
\begin{enumerate}
    \item {Dominus Corporation}: A empresa que comanda todas as colmeias, aliada a Weaver no mundo físico e encarregada de tecer a película pelo mundo físico.
    
    \item {Nephila}: Nome dado ao material utilizado na criação das colmeias, muito resistentes superando em muito o aço e até mesmo a resistência dos dentes de alguns moluscos.
    
    \item Palácio: Sempre localizado no centro das Colmeias e é onde ficam as “Rainhas”
    
    \item Rainha: Governante responsável pelo controle das colmeias, sempre são mulheres.
    
    \item Quimeras: As criaturas que guardam os túneis são mutantes desenvolvidos por filiais da Dominus, são “garou” criados a partir do sangue de impuros e que sofreram uma mutação genética, são extremamente agressivos.
    
    \item O Lobo Adormecido – Ritual de proteção, elaborado por Luna e os Uktena para proteger os parentes dos garou de forma a serem mais difíceis de serem detectados pelos espíritos da Weaver e Wyrm, o ritual possuí um tempo limite e parece que o tempo está se esgotando. 
\end{enumerate}