\subparagraph{\bf Armas de Longo Alcance} (Modulo básico 3ªed., pág. 207).

\begin{table}[!ht]
\centering
\label{Armas_alcance}
\begin{tabular}{|l c c c c c|}
\hline
Tipo 			&	Dano	&	Alcance (m)	&	CdT	&	Pente	&	Ocultabilidade \\

\rowcolor[HTML]{EFEFEF} 
Revólver		&	\multicolumn{5}{c|}{Requisitos: [1]} \\%		&				&  		& 		&		\\
Pequeno Calibre	&	[5]		&	[15]		& [2] 	& 6 	& B		\\
Grosso Calibre	&	6		&	35			& 2 	& 6 	& J		\\

\rowcolor[HTML]{EFEFEF} 
Pistola			&			&				&  		& 		&  		\\
Pequeno Calibre	&	4		&	20			& [3] 	& [16+1]& B		\\
Grosso Calibre	&	5		&	30			& 3 	& 7+1	& J		\\

\rowcolor[HTML]{EFEFEF} 
Espingarda		&			&				&  		& 		&  		\\
Caça			&	8		&	20			& 1 	& 5+1	& S		\\
Semi-Automática	&	[7]		&	20			& [2] 	& 8+1	& S		\\

\rowcolor[HTML]{EFEFEF} 
Submetralhadora	&			&				&  		& 		&  		\\
Pequena*		&	5		&	[35]		& [2] 	& [20+1]& J		\\
Grande*			&	[5]		&	50			& 3 	& 30+1	& S		\\

\rowcolor[HTML]{EFEFEF} 
Fuzil			&			&				&  		& 		&  		\\
Monotiro		&	8		&	[150]		& [2] 	& [20+1]& N		\\
Assalto*		&	7		&	[120]		& [4] 	& 30+1	& N		\\

\rowcolor[HTML]{EFEFEF} 
Rifle			&			&				&  		& 		&  		\\
Precisão		&	8		&	[200]		& [1] 	& [7+1] & N		\\
Precisão Pesado	&	9		&	[300]		& [1] 	& [5+1]	& N		\\

\rowcolor[HTML]{EFEFEF} 
Arcos/Besta		&			&				&  		& 		&  		\\
Besta**			&	5		&	[30]		& 1 	& 	1	& S		\\
Curto**			&	4		&	60			& 1 	& 	1	& N		\\
Composto***		&	5		&	[40]		& 1 	& 	1	& N		\\
Garou***		&	6		&	[50]		& 1 	& 	1	& N		\\

\hline
\end{tabular}
\end{table}

\begin{itemize}[noitemsep]
\item Algumas armas só podem ser obtidas com algumas combinações de antecedentes e/ou atributos determinados pelo narrador.

\item Valores entre colchetes ('[ ]') foram modificados para balancear o sistema.

\item Dificuldade: É determinada pela distância do alvo.
\begin{itemize}[noitemsep]
  \item [4] A queima roupa (menor que 2 metros de distância).
  \item [6] Dentro da distância da arma.
  \item [8] Ao dobro da distância.
\end{itemize}

\item Dano: Todo dano causado por armas de fogo e arcos são considerados letais.

\item Cadência de Tiro (CdT): O número máximo de balas ou rajadas curtas que uma arma pode disparar num único turno.

\item Pente: O número máximo de balas que a arma é capaz de carregar. Algumas armas podem ter o pente cheio com uma bala na agulha; essa pacidade é indicada por "+1".

\item[*] A arma é capaz de realizar disparos em modo automático, rajadas curtas e efeito "mangueira".

\item[**] É preciso uma ação para colocar uma nova flecha em arcos e esticar a corda; as bestas requerem duas ações automáticas para serem recarregadas.

\item[***] É preciso que o usuário tenha Força no mínimo 3 para utilizar essa arma.

\item [1] Recursos ••/•••, Influência •••/•••/••
\end{itemize}